有冇人覺得專職醫療underpay

有冇人覺得專職醫療（except營養師、臨床心理學家）underpay?頂薪不但少社工、老師成2皮，升職又要master先有得考慮
其實業界有冇人反映過

醫生霸權係咁
醫藥分家都講左咁多年啦
例如Physio嘅起薪點嘅Point位咁多年來都冇變過 同一個Point位加人工先有得加 同全港公務員一樣
考慮到咁多Allied Health嘅公開試收分、畢業生質素、讀嘅嘢多左咁多、工作壓力大左，但係唯獨醫生先大幅加人工
其他Allied Health就點都冇得加

好唔公平

自由市場的人工就是應該值的人工，私家人工都低就不是underpaid而是真的只值那麼多

Physio等可以自己開診所自由競爭，邊關醫學霸權事。

護士不可以獨立診療處方執業就真的是醫學霸權，外國一早可以，一個國家都有數十萬獨立執業的護士，提供已由大量研究証實療效至少等於很多時優於醫生的診療服務，香港醫護不分家對香港人和護士都是剝削，是無理強權壓迫。

所以你認為專職醫療並冇underpay到？

有無PT巴打可以解答

1）想知外國Physio其實可唔可以診斷某d症
2）同埋公立醫院係未無醫生referral係無得直接見physio

淨係知外國視光師可以斷某d症係香港嘈左好多年不過醫生就係唔放權，當然就明顯搶眼科醫生飯碗。不過眼科長期排3,4年又係事實

之前醫療劵無限制時fat到痴線無記錯狂老人家配貴眼鏡條數係平均每個視光師淨醫療劵都食左百幾萬之後比政府改規則好似限$2000？（唔肯定）

呢啲都叫underpaid 都無乜邊個行業唔係underpaid 。

你真係唔識㗎喎
其實就係醫生霸權先有呢個人工
你自己睇下英國AH幾低人工先啦

算啦ching呢條友陰魂不散道道都見到佢，一日到黑就話咩護士應該make diagnosis，可以開treatment。話醫生惡曬。固執到死